明報同蘋果日報集體炒車，誤信支那人開o既日本新聞網fake news

明報咁寫:

日本廣泛地區暴雨成災造成過百人死亡，在舉國全力救災之際，首相安倍晉三竟與執政自民黨骨幹及國會議員把酒談歡，引起社會輿論與在野黨猛烈抨擊。

日本中部和西部15個縣過去一星期暴雨成災，死亡人數持續攀升。救災行動仍在進行，安倍晉三和執政自民黨骨幹成員、部分國會議員，周日（8日）晚竟一起在赤阪的眾議院議員宿舍樓舉行聯誼會。

有份參與的內閣官房副長官西村康稔更在Twitter分享聚會照片，引起輿論與在野黨抨擊。自民黨國會對策委員長森山裕國周二（10日）舉行記者會，向各界道歉。

（日本新聞網）

蘋果就咁寫:

日本廣泛地區近日豪雨成災，死傷逾百，首相安倍晉三居然和一群國會議員在歡笑喝酒。這一照片流出之後，引起了社會輿論與日本在野黨的猛烈批判。

九州地區和近畿地區周日晚遭遇幾十年未遇的特大暴雨襲擊，至今已經有158人遇難。就在當夜，安倍首相和執政自民黨骨幹成員、部份國會議員一起在赤阪的眾議院議員宿舍樓裏舉行聯誼會。

一同參加聚會的內閣官房副長官西村康稔隨後在自己的Twitter分享聚會的照片，結果引起了公眾批判。

自民黨國會對策委員長森山裕國周二舉行記者會，向社會各界道歉。

日本新聞網

但原來日本當地屌政府屌得最大聲o既朝日新聞係咁講:

西村康稔官房副長官が５日夜、グラス片手に笑顔の集合写真を添え、「和気あいあいの中、若手議員も気さくな写真を取り放題！」とツイッターに投稿すると、ネット上で「この非常時に懇親会！」「中止に出来なかったのか？」と批判が広がった。

而事主個twitter日期係:

西村 やすとし
‏Verified account @nishy03

今夜は恒例の自民亭。衆議院宿舎の会議室で、月一回食べ物やお酒を持ち寄り、党幹部と若手議員のざっくばらんに話す懇親会。選挙区の悩みを相談したり、地元の名産PR。今日は、安倍総理、岸田政調会長、竹下総務会長が勢揃い。和気あいあいの中、若手議員も気さくな写真を取り放題！正に自由民主党党。

6:02 AM - 5 Jul 2018

5/7都未開始落大雨呀，支那人！
日本新聞網fake news又柒一次，連累蘋果日報同明報唔做fact check中伏，唔知最撚鍾意報日本新聞網fake news o既CCTVB fake news有無中伏

報紙佬見網上野就鳩抄出左先
之後係D 新聞公信力調查跌到仆街就埋怨香港人唔信傳媒

生果同日月報記者們，快d改文啦

5日出左特別大雨警報喎, 唔係未落雨

7月5日から8日にかけて西日本各地が豪雨に襲われた。

Twitter時間係6:02 AM - 5 Jul 2018

呢個就係離奇地方, 自民亭應該係7月4日晚 ?

幫手推下先

一齊send 比日本各部門

但點解要開記者會道歉

兩報道歉!

2018年7月5日 22時58分
安倍晋三首相は５日夜、自民党国会議員が懇親を深めるため衆院赤坂宿舎（東京都港区）で定期的に催している飲み会「赤坂自民亭」に参加した。

佢地比人督兩下就道歉架啦
今次道歉係因為大雨即將來臨既時候搞聯誼會唔應該, 應該自肅先係

同埋個陣先o岩o岩落雨
鬼知會咁大件事咩

如果唔係咁大獲你估有冇人會屌佢地食飯飲酒

D人有位就入架啦
根本搵黎講 先知咩
係6號先落狗屎

5號出左預報
日本人屌緊佢當晚唔即刻做野走去開P

但一定唔係7月8號先去開party

5號傍晚有幾個地方出左大雨特別警報

特別警報應該係大野黎

可能安倍唔覺得會咁大件事

九州地區和近畿地區上周四開始遭遇幾十年未遇的特大暴雨襲擊，百多人死亡，就在當夜，安倍首相和執政自民黨骨幹成員、部份國會議員一起在赤阪的眾議院議員宿舍樓裏舉行聯誼會。

蘋果改o左字眼

明報未改

未改前

毒果有人長駐兩登？
改得幾快喎

明報我都有screen cap:

搵人長mon倒不如學好日文，咪鬼睇fake news

應該自殺先係

fake news

仲未有trump_fakenews.gif

記者真係易做

伸手黨

連now都中伏！

【Now新聞台】日本遭遇36年來最嚴重水災，死亡人數增至超過170人，仍有幾十人失蹤。首相安倍晉三今日會到災區視察災情。

受洪水和山泥傾瀉影響，重災區廣島縣多間房屋損毀嚴重，當局加緊搜救工作，希望尋回數十名失蹤居民。當局出動多部挖掘機協助清除瓦礫。

在全國忙於救災之際，安倍晉三星期日跟大約50名執政自民黨議員，在眾議院議員宿舍內開心喝酒的照片曝光，可以見到安倍被人圍着合照，他面露笑容祝酒。

雖然自民黨國會對策委員長森山裕國事後公開道歉，不過事件仍未平息，在野黨以至社會輿論均認為天災當前，安倍等人不應該飲酒作樂。

笑埋now先

TVB居然冇炒

網上唔見，唔知大氣電波有無炒

其實蘋果標題句「關公災難」想點
分唔清係真心定假膠

垃圾日本。等你當年黎香港又印錢 又趕我地返大陸。真係報應啊。

佢寫比自己睇

日月報收起o左篇新聞

毒果垃撚圾

安倍晋三総理が動かない

つい先日、過労死遺族たちの悲痛な叫びを笑い、高度プロフェッショナル制度を強行採決した安倍晋三総理でしたが、土曜の昼から自宅に帰り、そこから来客もなく、このタイミングで自宅でゆっくりされておられました。こんな時こそ総理大臣が先頭に立って陣頭指揮を執るものだと思いましたが、オウム真理教の死刑囚たちの死刑を執行したから内閣支持率は上がるだろうとでも思っているのでしょうか。この記事を書いている時点で45人以上が死亡し、70人以上が行方不明になっているため、東日本大震災以来の深刻な災害であるにもかかわらず、総理大臣が自宅に引きこもって出てこないのです。

真定假

NOW記者朋友你好呀！

睇朝日啦

7月10日

其實支那人開o既fake news日本新聞網都唔知炒過幾多次車，班on9仲敢搬字過紙唔face check真係抵死

買埋咁多新聞通訊社報導, 都係要quote啲垃圾source

之前咁多香港傳媒老行家想apply 傳真社, 對比之下就知平時佢地做開果啲報館幾拿西, 除左部分深度報道/有人爆料

可能係特登博下溝啲流料, 溝下溝下就變半張紙, 再溝下就愈黎愈濁, quote啲大陸官網做source

我懷疑有d新聞係支聯辦老作出o黎

既然個原source 都唔準 好心就唔好引啦

唔明喎, 講緊佢5號party ? 個 tweet係 10號 ?

日本新聞網都係話5日夜, 咁賤改左 ?
5日夜，九州地区和近畿地区开始遭遇几十年未遇的特大暴雨的袭击....

應該改左，唔係的話唔會累o左3間大炒車

同系信報一樣中伏

本地咁多垃圾quote fake news

有無link同screen cap

同NOW 蘋果 日月神報記者講
日本新聞網永不錄用呀

咁基本嘅野, 大學101都有教要理性分析邊啲source係reliable啦, 求其捉個year 2嘅出黎都分得出

擺明係有心混水摸魚, 公信力喎

NOW記者訓醒未

仲係度未改

去佢地個網睇睇

嘩, 乜咁無恥, front page 最高整個「首相官邸」banner 係度

笑下先

一段支那人fake news，炒四架車，爽死支那人了

支那又做大贏家，皭fake news呃鳩人

點解我今朝會sense到有問題，我見蘋果同明報都有同一則新聞，圖當然一樣，連用字都好似，我平日有睇開NHK + 朝日新聞，但唔見佢o地好大聲屌，手多fact check一下...

推

佢地睇個日本新聞網係大陸果個定JNN ?

緊係支那果個啦

懶到出汁，ctrl +c ，殘轉正體中文，ctrl + v，又一篇

蘋果果個話係日本朝日新聞網, 明報click入去變左劉霞

我都有做fact check,呢個source 係寫5號夜晚，我就回想起twitter location 同 time setting,樓主會唔會default 左美國time zone,所謂嘅5號朝早5點有機會係PST 太平洋標準時間？

最起碼我知自己set 左做日本，我twitter show 5號夜晚9點喎

login twitter睇見到9點, 唔login見到6點
原來係咁, 唔login就default PST
唔怪得西村果日6點出post講夜晚

咁起碼唔係星期日8號，最大雨果段時間去開party
5號係開始落，當時無人知會連落3日不停咁落

不過其實有乜所謂呢，唔通唔比人食野飲野咩
呢個會既性質其實即係類似泛民飯盒會咁

5/7我啱啱好喺日本飛

如果支那新聞網明報蘋果報真係寫8號，咁就真係fake news 啦

支那人寫8號啦，一錯錯晒四間

明報同蘋果日報記者，會唔會打比同行now同信報收埋篇o野先呀

銀呀

7月5號大概4點幾真係落暴雨，雨勢係我係香港未見過嘅，果日凌晨3點半係關西機場拎車去白濱，行咗無耐已經開始落，水撥開到最大都係睇唔到路，能見度係零。

然後果幾日就有fd 問大阪有無水浸，我係日本無睇香港新聞，日本新聞都係話岡山廣島果啲地區災情嚴重，完全唔知動新聞報咗fake news

撞車源頭

Now都播

時間、邊個台
去ofca投訴

我講之前2分鐘 新聞台

台號331？

Yes

上完堂落佢單

關公呢家嘢...唔係得香港有。

平時仲好意思話日文勁

而家香港啲傳媒真係垃撚圾

332

已投訴Now Fake news:

該新聞報道其中一節報導日本首相安倍晉三星期日(7月8日)晚上喝酒，並且播出一張相片作證。

但其實該相片拍攝日期是7月5日，上星期四，並不是日本西部大雨當日發生。

照片來源:

日本新聞當地報道:

該節目明顯沒有查證事實，違反新聞節目指引

「日本新聞網」同日本好似是沒有半點關係！